{
  "surah_id": "91",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "91:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَضُحَىٰهَا",
          "answer": "وَٱلشَّمْسِ",
          "options": [
            "فُجُورَهَا",
            "وَٱلشَّمْسِ",
            "وَلَا",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "By the sun"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلشَّمْسِ _____",
          "answer": "وَضُحَىٰهَا",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "ﰎ",
            "وَضُحَىٰهَا",
            "ٱنۢبَعَثَ"
          ],
          "translation": "and its brightness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "91:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ إِذَا تَلَىٰهَا",
          "answer": "وَٱلْقَمَرِ",
          "options": [
            "يَغْشَىٰهَا",
            "يَخَافُ",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "And the moon"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "وَٱلْقَمَرِ _____ تَلَىٰهَا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَأَلْهَمَهَا",
            "ﰃ",
            "إِذَا",
            "أَفْلَحَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَٱلْقَمَرِ إِذَا _____",
          "answer": "تَلَىٰهَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَنَفْسٍ",
            "تَلَىٰهَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "it follows it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "91:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ إِذَا جَلَّىٰهَا",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "ٱنۢبَعَثَ",
            "فَسَوَّىٰهَا"
          ],
          "translation": "And the day"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَٱلنَّهَارِ _____ جَلَّىٰهَا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَلَا",
            "قَدْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَٱلنَّهَارِ إِذَا _____",
          "answer": "جَلَّىٰهَا",
          "options": [
            "أَشْقَىٰهَا",
            "بِطَغْوَىٰهَآ",
            "جَلَّىٰهَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "it displays it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "91:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ إِذَا يَغْشَىٰهَا",
          "answer": "وَٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَمَا",
            "ﰊ",
            "وَٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "And the night"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَٱلَّيْلِ _____ يَغْشَىٰهَا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَفْلَحَ",
            "ﰈ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَٱلَّيْلِ إِذَا _____",
          "answer": "يَغْشَىٰهَا",
          "options": [
            "يَغْشَىٰهَا",
            "تَلَىٰهَا",
            "وَنَفْسٍ",
            "سَوَّىٰهَا"
          ],
          "translation": "it covers it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "91:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ وَمَا بَنَىٰهَا",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "عُقْبَٰهَا",
            "ﰆ",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "And the heaven"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ _____ بَنَىٰهَا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "وَمَا",
            "ﰌ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and (He) Who"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ وَمَا _____",
          "answer": "بَنَىٰهَا",
          "options": [
            "بِطَغْوَىٰهَآ",
            "زَكَّىٰهَا",
            "بَنَىٰهَا",
            "بِذَنۢبِهِمْ"
          ],
          "translation": "constructed it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "91:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ وَمَا طَحَىٰهَا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "وَسُقْيَٰهَا",
            "ﰈ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَٱلْأَرْضِ _____ طَحَىٰهَا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَمَا",
            "أَشْقَىٰهَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "and by (He) Who"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____",
          "answer": "طَحَىٰهَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "طَحَىٰهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَتَقْوَىٰهَا"
          ],
          "translation": "spread it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "91:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ وَمَا سَوَّىٰهَا",
          "answer": "وَنَفْسٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَسُقْيَٰهَا",
            "ﰄ",
            "وَنَفْسٍ"
          ],
          "translation": "And (the) soul"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَنَفْسٍ _____ سَوَّىٰهَا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَسُقْيَٰهَا",
            "إِذَا",
            "وَمَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and (He) Who"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَنَفْسٍ وَمَا _____",
          "answer": "سَوَّىٰهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَن",
            "ﰉ",
            "سَوَّىٰهَا"
          ],
          "translation": "proportioned it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "91:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ فُجُورَهَا وَتَقْوَىٰهَا",
          "answer": "فَأَلْهَمَهَا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَن",
            "فَأَلْهَمَهَا"
          ],
          "translation": "And He inspired it"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فَأَلْهَمَهَا _____ وَتَقْوَىٰهَا",
          "answer": "فُجُورَهَا",
          "options": [
            "فُجُورَهَا",
            "يَغْشَىٰهَا",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "وَٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(to distinguish) its wickedness"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فَأَلْهَمَهَا فُجُورَهَا _____",
          "answer": "وَتَقْوَىٰهَا",
          "options": [
            "ٱنۢبَعَثَ",
            "ٱللَّهِ",
            "طَحَىٰهَا",
            "وَتَقْوَىٰهَا"
          ],
          "translation": "and its righteousness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "91:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ أَفْلَحَ مَن زَكَّىٰهَا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِذَنۢبِهِمْ",
            "ﰍ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "قَدْ _____ مَن زَكَّىٰهَا",
          "answer": "أَفْلَحَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "أَفْلَحَ",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "he succeeds"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "قَدْ أَفْلَحَ _____ زَكَّىٰهَا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰀ",
            "مَن",
            "ﰉ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "قَدْ أَفْلَحَ مَن _____",
          "answer": "زَكَّىٰهَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَلَا",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "زَكَّىٰهَا"
          ],
          "translation": "purifies it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "91:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ خَابَ مَن دَسَّىٰهَا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "مَن",
            "أَشْقَىٰهَا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَقَدْ _____ مَن دَسَّىٰهَا",
          "answer": "خَابَ",
          "options": [
            "إِذِ",
            "خَابَ",
            "وَتَقْوَىٰهَا",
            "وَٱلشَّمْسِ"
          ],
          "translation": "he fails"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَقَدْ خَابَ _____ دَسَّىٰهَا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰈ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَن",
            "فَعَقَرُوهَا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَقَدْ خَابَ مَن _____",
          "answer": "دَسَّىٰهَا",
          "options": [
            "دَسَّىٰهَا",
            "فَسَوَّىٰهَا",
            "خَابَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "buries it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "91:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ثَمُودُ بِطَغْوَىٰهَآ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "مَن",
            "زَكَّىٰهَا",
            "تَلَىٰهَا"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ بِطَغْوَىٰهَآ",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسِ",
            "ﰊ",
            "طَحَىٰهَا",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "كَذَّبَتْ ثَمُودُ _____",
          "answer": "بِطَغْوَىٰهَآ",
          "options": [
            "بِطَغْوَىٰهَآ",
            "ﰈ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَابَ"
          ],
          "translation": "by their transgression"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "91:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ ٱنۢبَعَثَ أَشْقَىٰهَا",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "إِذِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِذِ _____ أَشْقَىٰهَا",
          "answer": "ٱنۢبَعَثَ",
          "options": [
            "فَأَلْهَمَهَا",
            "ٱنۢبَعَثَ",
            "أَشْقَىٰهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(was) sent forth"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِذِ ٱنۢبَعَثَ _____",
          "answer": "أَشْقَىٰهَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱنۢبَعَثَ",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "أَشْقَىٰهَا"
          ],
          "translation": "(the) most wicked of them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "91:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ لَهُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ نَاقَةَ ٱللَّهِ وَسُقْيَٰهَا",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَقْوَىٰهَا",
            "أَفْلَحَ"
          ],
          "translation": "But said"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "فَقَالَ _____ رَسُولُ ٱللَّهِ نَاقَةَ ٱللَّهِ وَسُقْيَٰهَا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "لَهُمْ",
            "ﰍ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَقَالَ لَهُمْ _____ ٱللَّهِ نَاقَةَ ٱللَّهِ وَسُقْيَٰهَا",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "فَأَلْهَمَهَا",
            "زَكَّىٰهَا",
            "فَكَذَّبُوهُ",
            "رَسُولُ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَقَالَ لَهُمْ رَسُولُ _____ نَاقَةَ ٱللَّهِ وَسُقْيَٰهَا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسِ",
            "طَحَىٰهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "فَقَالَ لَهُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهِ وَسُقْيَٰهَا",
          "answer": "نَاقَةَ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "ﰉ",
            "نَاقَةَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(It is the) she-camel"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فَقَالَ لَهُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ نَاقَةَ _____ وَسُقْيَٰهَا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "سَوَّىٰهَا",
            "أَفْلَحَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "فَقَالَ لَهُمْ رَسُولُ ٱللَّهِ نَاقَةَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "وَسُقْيَٰهَا",
          "options": [
            "وَسُقْيَٰهَا",
            "بَنَىٰهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بِذَنۢبِهِمْ"
          ],
          "translation": "and her drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "91:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ فَعَقَرُوهَا فَدَمْدَمَ عَلَيْهِمْ رَبُّهُم بِذَنۢبِهِمْ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كَذَّبَتْ",
            "وَٱلشَّمْسِ",
            "فَكَذَّبُوهُ"
          ],
          "translation": "But they denied him"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ _____ فَدَمْدَمَ عَلَيْهِمْ رَبُّهُم بِذَنۢبِهِمْ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "فَعَقَرُوهَا",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "ﰋ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "and they hamstrung her"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَعَقَرُوهَا _____ عَلَيْهِمْ رَبُّهُم بِذَنۢبِهِمْ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "فَدَمْدَمَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰃ",
            "فَدَمْدَمَ",
            "بَنَىٰهَا"
          ],
          "translation": "So destroyed"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَعَقَرُوهَا فَدَمْدَمَ _____ رَبُّهُم بِذَنۢبِهِمْ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فَسَوَّىٰهَا",
            "إِذَا",
            "فُجُورَهَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَعَقَرُوهَا فَدَمْدَمَ عَلَيْهِمْ _____ بِذَنۢبِهِمْ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "رَبُّهُم",
          "options": [
            "رَبُّهُم",
            "أَفْلَحَ",
            "ٱنۢبَعَثَ",
            "فَأَلْهَمَهَا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَعَقَرُوهَا فَدَمْدَمَ عَلَيْهِمْ رَبُّهُم _____ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "بِذَنۢبِهِمْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﰇ",
            "مَن",
            "بِذَنۢبِهِمْ"
          ],
          "translation": "for their sin"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "فَكَذَّبُوهُ فَعَقَرُوهَا فَدَمْدَمَ عَلَيْهِمْ رَبُّهُم بِذَنۢبِهِمْ _____",
          "answer": "فَسَوَّىٰهَا",
          "options": [
            "فَسَوَّىٰهَا",
            "وَمَا",
            "رَسُولُ",
            "فَدَمْدَمَ"
          ],
          "translation": "and leveled them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "91:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ يَخَافُ عُقْبَٰهَا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "وَلَا",
            "ﰀ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَلَا _____ عُقْبَٰهَا",
          "answer": "يَخَافُ",
          "options": [
            "فَعَقَرُوهَا",
            "إِذِ",
            "ﰅ",
            "يَخَافُ"
          ],
          "translation": "He fears"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَلَا يَخَافُ _____",
          "answer": "عُقْبَٰهَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱنۢبَعَثَ",
            "عُقْبَٰهَا",
            "وَٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "its consequences"
        }
      ]
    }
  ]
}